覺唔覺得財經台啲討論都係重重複複 好悶

好友笑淡友
淡友笑好友
財務自由
窮人思想
牛市股神share自己賺幾多
牛市賺唔到錢就熊市笑牛市股神

而且永遠都有班人重重複複討論同一堆points
咁樣安慰自己開心咩

真

覺
不如執柒左去

唔係班友點開飯

討論下個trend係點 買咩coin呢啲 有咩大事呢啲post咁有營養
但永遠都係上面堆垃圾topic上熱門

想討論吓啲個股
一路俾人spin去ARKK TQQQ SQQQ
財經台啲人淨係入呢三個?

仲有futu同nio

最on9係排斥技術分析，就係呢度永遠充滿賭徒嘅原因

nio呢啲老千股都入
一次回調就俾人收咗皮
仲有XPEV同LI

討論coin都離唔開個幾個方向

Finance呢科係咁

一個宗旨 睇人仆街最開心
所以真係少睇為妙 無咩意思 又無咩善意交流

互屌po最煩

唔討論呢啲唔通討論炒飯落幾多鹽呀？

喺連登 買股票唔係為賺錢呢句係真嘅
成班都係為咗懶醒互屌 拎優越感

華人劣根性無辦法

1.唔抵得人富貴 , 憎人富貴厭人貧 , 見到人仆街就最開心
2.鍾意認叻 , 曬命
3.極度自我中心 , 咩都REJECT左先 , 唔聽人講

不過某程度上同我哋嘅教育制度好大關係 , 咁細到大個個鬥生鬥死 , 老母又同老母比 , 搞到好多人自卑心作祟所以咁鍾意鬥嚟鬥去
上REDDIT睇啲外國人討論真係完全兩個世界
所以要有一啲好嘅討論係連登基本上無可能

SOR

真 總之只有自己賺錢就得 , 人哋賺就一定唔得

技術分析只係用黎輔助 睇下咩價入 同支持位 基本面先係最重要

淨係睇基本面咪追高殺低囉，長期投資都要降低成本架-.-

仲有屌契媽，屌廢老 po

Block哂

個事實係有人用技術分析賺大錢
但唔係書局個堆書 人人都睇過仲有可能work咩

技術面
畫幾條垃圾線有幾難

納指死貓彈警告

睇本mm + TA 都搞掂 基本面識睇同估值先難

推 推到財經台返回正軌

所以上黎一段時間都無咩點再睇
炒完啲細股輸左少少
之後買大盤etf穩穩陣陣
平時做空閒野唔洗睇股唔洗搵料幾撚舒服

應該要一齊討論下啲窮撚日常 窮撚習慣
唔好成日講財自

Thus 中國人的強項是「內鬥」

最鍾意就係講老豆老母點教自己
冇可能改到啲思維
然後成班就越傾越high

最後其實自己根本真係冇變過
財務自由 窮人思想呢啲term其實係有錢人發明比班窮鬼發夢嘅工具
避免班窮人發現自己同權貴嘅真正分別

大家發泄完沉醉完 以為係自己嘅錯
社會就可以保持和平
咁就可以阻止類似盧德運動嘅事件發生

大部份post 空泛無聊

因為班人都係跟風傻散多
出面炒作買咩好就跟住買
唔鍾意做分析/研究市場
簡單啲講就係同賭馬差唔多

賭錢嘅人特別鍾意吹噓自己眼光
覺得自己直覺準，取笑人地買錯注
相反靠技術嘅人係會鍾意討論取經去提升技術

最多聽就係話自己老豆老母廢做藉口黎做維護自己都係廢/大洗既理由

升：笑人傻淡
跌：笑人sh撚

十足青山院友對話

本腳膠財經台清泉 不服來辯

入財經台 不嬲都係
睇燈神 > 信用卡post > 碌下多人睇好定睇淡 然後做相反

呢兩年太多新手，高質討論會俾佢地騎劫或者洗走晒

二個月前日日睇財經台，而家幾乎唔睇了

所以香港人投資永遠進步唔到

呢度興挑機文化
講野之前show p&l 先
唔係就收皮

一本書收得你幾多錢 諗吓都知絕招唔會放落去俾你學
不過放得落書嘅都唔會係完全錯嘅招
畢竟出得書 冇人會想做臭自己個朵
幾個人幾本書嘅招合埋嚟用或者可以有招勁嘢嘅

補充多樣 , 小弟由細到大睇人眉頭眼額都算準 , 留意到身邊既朋友見到其他人比佢地事業/學業/經濟能力上可能好小小 , 個啲面色同言語先係最恐怖 , 有時會諗究竟呢啲仲係咪真正既朋友 , 真係既朋友或者想一齊進步既人其實應該係登你高興至岩 , 點解我地既文化會變成咁？

唔接受意見已經係大問題
我認同係教育問題
好多人讀完大學同無讀無分別
個思維根本未進化

波台仲重複啦
賽前燈 賽後爆閘串柒人 每個星期重重復復 又唔見你屌

呢啲叫言論自由

所以睇多咗reddit